覺唔覺香港語應該要盡早去中國化

要長遠而言脫離中國文化慣性，首當其衝應從語言文字入手，減少未來香港語言甚至文化受到中國同化嘅機會

香港人應該要自己design 同商議定制一套標準、非以漢字為中心嘅香港語書寫系統，例如保留漢字名詞，而助語詞及連接詞等文法部分擬定新圖形字。又或例如採用拼音系統等等。

定制標準後，短期目標以自設字型及自定編碼方式嘗試推廣新書寫系統喺連登甚至其他討論區流行使用。而長遠目標就係希望新字喺香港普及化，早日脫離中國文化統戰喺香港嘅影響，對其他方面，例如香港政局亦起到幫助

你呢？係咪寫緊中文呀？

唔係唔想撐 但無奈地。已經返唔到轉頭。
你睇吓出面啲Post. 屌人講蝗語個啲。有十倍一百倍既人屌返你轉頭
唔洗屌我話咩就係你呢啲人搞到香港原有文化消失。
個事實係。呢廿年極大量蝗嚴重滲透唔同領域。你做呢多嘢都無人。共匪要溝淡香港人。你做咩都無用

特別係呢度啲細路。
唔知係咪啲老豆老母都係每日150隻落嚟個堆。
好撚多蝗底基因（口講香港出世）根本蝗蟲一隻

屌你老母用英文就係英國人咩 放暑假特別多on9仔。

耶魯粵拼

改左口用中國
唔好用大陸先啦

利：一早改左

呢啲叫粵文

太多人漢字同中文亂咁分
唔同日本又用緊中文

咪用所謂嘅中文係中國百度甚至台灣睇下有冇人明囉

大中華膠永遠唔識係根本去諗合唔合理
「中文」，但粵文係唔同語又唔同文，又點叫「中文」

Agree

不過條友 ，就當係中文而非粵文，都唔太明同個post嘅主題同討論方向有乜關係 韓國本《訓民正音》夠用文言寫，唔通又唔批准，只可念力交流？

Yes
lets speak in eng

收皮啦 你真係要脫離中國文化 你就唔會用「去中國化」啦 學埋中共用歐化字 做乜鳩？

痴撚線 咁乜撚都唔洗討論啦 一聽到去中國化就起撚哂鋼 宜家拼音方案只係其中一個例子咋喎

宜家就係因為咁多年嚟香港只有人研究過粵語拼音，而習慣返東亞人圖形字口味嘅就冇幾多個，香港人用緊嘅粵音文字好多時都冇標準，最多只係搵個同音字加個口字部就當係，所以宜家先要一齊討論姐

倒不如全民轉用英文溝通

脫離中國文化唔同脫離華夏文化喎

唔好用新中國嗰種大統一思想先得架

雙語並行

你無軍事無外交你個地方變撚到天花龍鳳都係白做

最重要係人心 人有冇拼死 民族自決既心

語言係盛載一切思想嘅載體

Shut up troll

同意，但要確立香港民族與中國的不同，除咗要從較抽象嘅文化層面入手，亦要從最日常生活用到嘅語言文字上入手。

否則，民族自決呢種意識只會流於小眾人身上

未必要唔用漢字嘅，寫粵語已經同“中文”好唔同啦

可以用一半，例如「嘅」、「啲」、「㗎」、「啦喎」、「xx化」呢啲音可以用返香港人自行創造同制定嘅方形字取代，而名詞方面可保留漢字特色，不必轉做音譯，否則一來唔方便香港人習慣，二來可保留意譯意思

aggg
加入返一啲常用香港字，或者接受埋常用口語會包含嘅英文字母(如 AA制)作為正式使用

中國語文轉為選修科
香港語文(文言文+粤文+正體漢字)做必修科

其實各國都有loan word㗎啦
而香港係英國殖民地
其實好有資格加英文落語言
當然，你「正式語言」可能會有啲規定
好似英國正式文書都鼓吹用法文根嘅比較多，old English嗰啲就唔會用
而日本都發名咗片假名嚟引入外來語（係咪濫用就另外話題）
噉點解香港有英文夾雜落去有問題？
好似我依段嘢，有兩個英文係入面，但唔見得好突兀喎，香港人其實慣咗
語言都係約定俗成比較好，除非你係文化入侵，係當權者。香港如果俾支那人再管落去，以後香港人就係借支那蝗語做loan word㗎啦

支接叫支那

仲有香港粵語動詞方面，有唔少香港特色用字（例如dump嘢、short撚咗個腦等等）都冇標準文字表達方式，只有創立用文字表達嘅標準、入文寫出來先可以記住呢啲香港特色用字，避免相關香港特色語言文化消失，而呢啲特色用字亦係區別香港粵語同中國廣州粵語唔同嘅地方

中國算啦
夠formal

on9 講緊你學中共用歐化字 你做乜春

歡迎大家一齊加入討論之列，自由發達意見

太撚遲了
小學雞識晒各類用普通話唱嘅慶祝節日歌

頭先出門先聽到隔離屋果兩個細路係到用蝗語講野

Ok sorry，ching 但去中國化已經係一個廣泛使用嘅人文term嚟啦喎 而且用「去中國」你又聽唔聽得明而唔覺得怪異 ？用「脫離中國影響」又可唔可以準確指向去中國化呢個概念先？

開口屌鳩佢哋啦

其實應該要普及番古粵字 做到我手寫我口

之後再用粵字入文 可以寫報紙 文章

等唔洗再寫普通話化既所謂書面說 一講就想屌老母

諗唔到點解唔用英文。即係好似星加坡咁，英中二用

一樣野廣泛使用唔代表正確
我可以聽得明普通話但我唔接受係香港聽到普通話
同理 我聽得明你意思 唔代表我就應該接受去中國化

你所謂嘅人文term完全係中共嘅歐化 點解仲應該用？ 或者真係未有「去中國化」嘅香港講法 就算係咁 自創/利用典故黎取代呢種講法先係正確

我推薦稱為 攘共文化

仲有好處係令大馬個邊識廣東話而又學殘體字既人更易接易，仲有可以滲透番廣東 令到廣東話族群大大增加影響力

共同中有分別

真正令到中文唔似中文 就係中共時期 我覺得十分合適

用共唔用中，大可畀班愛國不愛黨騎劫，未必真係合適

李光耀一早諗左

我打個比喻 世人都知道美式同英式英文係有差別
如果英國人想阻止美式美文影響英國人 咁佢地口號唔會係攘英文文化 而係攘美式英文文化

我地要知道到底香港人要拒絕乜野 香港人係用緊華夏文明發明嘅中文字 如果果真叫攘中文化 好難唔俾位人入 人地一定會話：咁你唔好用中文囉

所以要搞清目標 而愛國不愛黨都可以支持攘共文化

咁你繼續畀班中華撚騎劫啦吓

都係個句，無謂同中國爭正溯

香港文化就係香港文化，冇必要同中國人負上繼承華夏文化嘅包袱